和理非之戰：研究司法覆核之權力範圍、所涉機構、被捕人士審訊的公正性等，集思廣益。

呢場運動，無可避免地戰場轉移至法庭，本人並非法律分子，但對於政府屢屢使用制度暴力，原點亦在於毫無節制地公然濫用職權，令香港的法治制度淪為世界的笑柄。
本人在檢視不從獨立委員會的方向，但向政府作出民事或刑事檢控的方向首先想到公職人員行為失當，上google搜尋後發現尹兆堅向元朗區警區有關人士包括當日火紅的若干指揮官發出提案，但本人認為有關提出並不能對稍後使用警方將升級的武力的前線出現威嚇以增加犯規成本，考慮到循正途作出投訴相當迂廻，有利於政府行使拖字訣，也為了可以防止政府不出來回應，想到了以往長洲覆核王作為一個平民也可行使之司法覆核，司法系統必需作出回應之特點，特此提出集思廣益，以拋磚引玉思考司法戰之方略，先貼司法覆核之連結如下：

司法覆核的基礎
第一章 引言
1.2.1
就是公職人員行事不得超越其法律權力(“越權”)(“ultra vires”)，即某項決定被質 疑，理由是該決定超越法律賦予的權限，因此屬於無效。
1.2.2 “越權原則”的涵蓋範圍，包括附屬法例或授權立法的有效性，以及行 政委員會或審裁處和行政機關(例如公職人員及公共機構)所作的決定的有效性。 決策者的作為如超越法例明文賦予的權力，或忽視有關法例隱含的限制，均屬超越 本身的權力而行事。由此可見，即使有關法例沒有明文規定必須以公平的程序行使 權力，這也是“理所當然”的，決策者如採用不公平的程序，便會被認定為超越本身 的權力。
1.2.3 如屬不涉及法例的情況(見第 1.1.2 段)，提出司法覆核的理由則建基 於“普通法理論”(“common law theory”)。法院固有發展普通法的權力，而這項權 力是支持司法覆核的依據。司法覆核是一種司法產物，目的是把法治固有的實質價 值標準 — 公平和公義，應用於覆核行政機關的決定上。

1.1 司法覆核的性質
1.1.1 司法覆核是指原訟法庭法官，對任何行使或拒絕行使任何公共決策權 力的決定，作出覆核。其目的在於裁定該決定是否合法和有效。因此，法庭能夠透 過司法覆核這種方法，監察政府官員或其他公職人員如何行使其權力或執行其職 務。司法覆核是良好行政管理過程的重要部分，它提供一個有效的方法，確保不恰 當行使權力的情況可以得到補救，並且保障個人的利益，免受在行政上的不合法、 不合理行動或未有按恰當程序採取的行動所損害。

本人認為司法覆核的好處如下：
1. 提出司法覆核的人士是一般市民都可以做到。
2. 提出司法覆核後，法庭必須就提請發出接受或反對的理據
3. 程序公義正正就是政府機構是否合理正當的基準，能否作出延伸至監察公共權力-警察局，執行的正當性作出裁決，可以提供法理基礎。
4. 對被控人士的審訊的程序公義作出覆核，減少被砌生豬肉的力度。
5. 頭4點基於相信司法制度未被污染的前提下，但如果司法機關都公然說出有違人話的判決，相信才是壓垮民心的最後一根稻草，那時就是決戰的時刻。

本人認為，港澳辦以治暴為主軸，把舞台轉移至被捕人士之後果為威嚇之手段，鼓勵警方濫暴為實，也應該以司法對濫暴警造成壓力。本人非法律界人士，也不太清楚有關的成本，但大略上基本設置以下：

1. 搜集資料對有關違反操守的事件整理，分清被告目標，提請內容，整理可提告案件，向法庭提請。
2. 眾籌成立對抗政府的基本，令行動獲得支持
3. 法律巴幫忙審視或提出更可行方案

主要成果有2:
1. 司法制度未崩，對情況作出制衡
2. 如不能，進一步揭示司法機關失守，運動延續或升級乃必要的手段，證明政治迫害的嫌疑。

本人認為，無論是向好或向壞方向，都能作為形勢實行延續性關注，令和理人士的奴性復發，趨向低頭，延續揭發不義或復完公義應是運動的主軸。警方高層的不合理安排也令部分前線警員不滿，部分人士義憤填膺也由於高層高壓而出現情緒。令警隊出現逆權情況唯有像手術刀般把發出不合程序指示的赤化官方抽出，方可撥亂反正。